應對政爭 空談紓困 林鄭離地捱轟 首三輪措施已燒二百億 止暴無力 商戶硬食

持續近半年的修例風波導致百業蕭條，民生大受影響，基層叫苦。特首林鄭月娥昨日公布，將於短期內推出第四輪紓困措施，雖然預計今年甚至未來一至兩年會出現財政赤字，但應好好運用財政盈餘為市民解困，並指政府今年八月至十月已推出三輪紓困措施，動用了二百億元。有學者批評紓困措施均屬民生政策，未能解決政治問題，止暴無力。

零售銷售數據跌 失業率料續升
林鄭指出，近日多項經濟數據顯示，經濟進入嚴峻局面，十月份零售銷售數字按年下跌百分之二十四點三，預料失業率隨後會上升，政府望達致撐企業保就業的目標，並已要求各司局長，遏止暴力之餘，亦要以紓困角度協助業界解決困難。她又稱，在區議會選舉過後，剛過去的周六日又再有示威衝突，繼續出現堵路及掟汽油彈，認為警方已非常克制，但也要使用催淚彈驅散，希望暴力行為停止。

理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強表示，政府推出所謂紓困措施對解決現時局面的作用不大，過去周日的遊行強調毋忘初心，重申五大訴求，示威者提出的五大訴求均為政治訴求。陳認為，政府在此方面應不會退讓，即使政府如示威者所願，成立獨立調查委員會，也不能立即平息現況，而現時的紓困措施均屬民生政策，未能解決政治問題，止暴無力。

措施乏針對性 議員斥派糖碎
陳稱，示威活動在過去數月急劇變化，餐飲及零售業首當其衝受到影響，可惜政府的紓困措施缺乏針對性，未能處理核心問題，而多輪措施亦不是非常好或令人眼前一亮，需要一段時間才能展現成效，未能解決企業燃眉之急。

立法會議員尹兆堅形容，香港有如患了政治癌症，政府卻以止咳藥來治，當然不見效。尹指，若政府不回應政治訴求，就算多撥款三百億元、為市民減租，仍會有市民繼續上街示威，況且現時政府只是派糖碎，是緣木求魚。